README
____________

class Widget
файл Widget.php

Класс, экземпляр которого служит для представления списка полученного из массива данных.
Используется во избежание перегрузки файлов представления конструкциями foreach и смешения элементов верстки и кода.
Улучшает читаемость кода. Легко кастомизируется под текущие нужды frontend-разработчика.
Принимает в качестве аргумента: простые типы данных, массивы, функции замыкания, что позволило избежать перенасыщения кода всяческими проверками и улучшило понимание кода.

пример: 
```php
$list = [
    ['id' => 1, 'name' => 'some'],
    ['id' => 3, 'name' => 'awesome'],
    ['id' => 10,'name' => 'adbc']
];

$options = [
    'wrapper' => ['class' => 'list', 'tag' => 'div'],
    'item' => [
        'class' => 'list-item',
        'id' => 'list_item',
        'tag' => 'div',
        'content' => function($data, $array) {
            return "<span class='call'>$data->id $data->name</span>";
        }
    ]
];

echo new Widget($list, $options)
```
Часть методов наследуемые, что позволяет переопределить работу виджета

пример:

```php
class CustomWidget extends Widget{
    public $var = 3;

    public function renderContent($content, $data)
    {
        $data = is_array($data)
            ? (object) $data
            : $data;

        return call_user_func($content, $data, $this->data, $this->var);
    }
}
```

Данный пример демонстрирует способ переопределения одного из методов для добавления возможности передать любой callback-параметр с дополнительными аргументами, к примеру индексом элемента в массиве или добавить возможность отображать вложенные списки.


__________

command.sql

Это sql-файл, содержащий команду создания таблицы для хранения матрицы и хранимой процедуры, вызов которой должен заполнить определенное количество ячеек матрицы случайными значениями. Матрица должна быть правильной и может быть достаточно большой (100 на 100). Одним запросом выполнить случайную инициализацию не выйдет, ячейка уже может быть заполнена, а осуществлять проверку перед каждым insertom было бы очень долго.